「中共」，就不是「共產黨」這麼簡單。

作者：Christopher Leung

「中共」，就不是「共產黨」這麼簡單。

它是「中國」共產黨，有別於蘇聯老大哥，或東德、捷克、越南的共產黨。

說「中共不等於中國」只不過是一個美好的幻想。

反共而繼續擁抱中國文化，甚至說你反共是是因為「中共違反中國文化傳統」是說不通的。

評價中共的作為，而不反思中國文化和中國人出了什麼毛病，無異掩耳盜鈴。

今日中共的所作所為，連表面嚷嚷什麼馬克思列寧都越來越少了；所謂「中國特色的社會主義」就是：蘇聯式的極權，加上：
中國的法家思想、帝皇統治，搜刮國家財富，變成特權階級的家族私產（2000年來沒有變過）；
結合中國農民語言來做宣傳洗腦，和現代科技來控制人民，
最終是天下「普天之下莫非王土，率土之濱莫非王臣」，以中國為尊的帝國擴張。

生而為人我很抱歉？
無助倒共，曬氣